早在今年4月，多哥就啟動了一個使用數字現金轉賬的社會福利項目，政府試圖幫助生計因疫情和隨之而來的封鎖而中斷的非正式工人。 數字平臺在大流行期間為非洲國家的社會援助提供了便利 
 民主黨現在有一個關鍵的機會加入我們的鬥爭，並利用他們的平臺，確保私人股本不能再在沒有任何責任的情況下破壞工人的生計。 為什麼民主黨必須與華爾街一刀兩斷，2020年9月8日 
 我們讓餐館老闆和工人在生計和生活之間做出選擇，這是一個巨大的失敗。 政府會眼睜睜看著餐飲業走向滅亡嗎? Elazar Sontag | 2020年8月28日|食客 
 然而，遺產對於社會福祉、身份創造、保護傳統知識和生計以及可持續發展至關重要。 如果不進行干預，非洲一些最重要的遺產遺址將會因氣候變化而消失 
 每一代網絡創作者都經歷過某種形式的這種危機，公司的決策破壞了他們的生計或破壞了他們的社區。 TikTok讓他成名。 現在他正在想象一個沒有它的世界，Abby Ohlheiser, 2020年8月14日，MIT科技評論 
 然而，礦工們仍然面臨著惡劣的條件，必須得到更多生計和就業項目的支持。 亞倫·羅傑斯瞄準剛果的“血礦”戰爭|約翰·普倫德加斯特| 2014年12月3日|每日野獸 
 永遠，永遠，永遠不要讓我的生計依賴於白人喜歡我。 《沒有國家的男人:邁克·布朗，特雷沃恩·馬丁，我的父親和我》朱亞瑟| 2014年8月12日|每日野獸 
 埃博尼12歲時，她的母親突然被剝奪了生計。 被唐納德·斯特林的種族主義殺死|邁克爾·戴利| 2014年5月14日|每日野獸 
 它通常直接關係到你的收入或生計，我非常認真地對待它。 這7種病人會讓你的醫生抓狂。 Jennifer Caudle | 2014年2月6日|DAILY BEAST 
 政府告訴這些人，他們必須為自己的生計負責，然後剝奪他們工作的權利。 新報告揭露埃及西奈販賣團伙2013年12月12日，約翰·貝克 
 他習慣於發現自己突然失去了生活來源。 阿里斯蒂德·普約爾的歡樂冒險|威廉·j·洛克 
 我估計，住在這裡的近三萬人中，沒有一萬人有固定的工作或謀生手段。 看一眼歐洲|賀拉斯格里利 
 別人的財產是他們主要的生計來源，街道或監獄就是他們的家。 閣樓和花園 巴蘭坦 
 最後，當他在音樂學院的課程結束時，他開始為將來的生活發愁了。 的生活, 彼得·伊里奇·柴可夫斯基的信|莫德斯特·柴可夫斯基 
 人們常說，教區必須保留它們; 他們不願意靠自己的辛勤勞動獲得正當的生活。 英國曆史三卷冊第三卷。 | E。 法爾和e.h.諾蘭